+++
title = "值得注意的markdown语法"
date = 2019-04-29T19:11:05+08:00
weight = 5
chapter = true
pre = "<b>X. </b>"
+++


# 值得注意的markdown语法

## 图片
~~~
![图片alt](图片地址 ''图片title'')
~~~
图片alt就是显示在图片下面的文字，相当于对图片内容的解释。
图片title是图片的标题，当鼠标移到图片上时显示的内容。title可加可不加
## 引用
在引用的文字前加>即可。引用也可以嵌套，如加两个>>三个>>>
n个...
~~~ 
>这是引用的内容
>>这是引用的内容
>>>>>>>>>>这是引用的内容
~~~
>这是引用的内容
>>这是引用的内容
>>>>>>>>>>这是引用的内容

## 表格
~~~ 
表头|表头|表头
---|:--:|---:
内容|内容|内容
内容|内容|内容

第二行分割表头和内容。
- 有一个就行，为了对齐，多加了几个
文字默认居左
-两边加：表示文字居中
-右边加：表示文字居右
注：原生的语法两边都要用 | 包起来。此处省略

~~~
表头|表头|表头
---|:--:|---:
内容|内容|内容
内容|内容|内容

## 代码块语法加强
使用“```”+“语言名称”进行标记。例如：

python示例：
~~~python
def fun(a):
    print(a)
~~~

